美航機爆引擎碎片砸窗 女客半身扯出機外亡

美航機爆引擎碎片砸窗
女客半身扯出機外亡

11.7K
國際要聞

美國發生罕見的空中致命意外，西南航空公司（Southwest）一架雙引擎內陸線客機，前日在飛行途中左引擎損毀，彈出碎片砸破窗，形成大洞，有女乘客半身被氣流扯出機外，其他人合力拉回，但終告罹難，另有7人輕傷。幸而女機長臨危不亂，將客機安全降落。初步相信是引擎金屬疲勞致扇葉斷裂。這是美國的商用機2009年來首宗致命航空事故。

NTSB人員調查爆炸後嚴重損毀的引擎。路透社

載有149名乘客和機員的編號1380波音737-700客機，原定由紐約飛往達拉斯（Dallas），但起飛大半小時後左方引擎傳來轟然巨響，一個窗顯被碎片擊中，機身損毀，說時遲那時快，窗旁女乘客上半身和手臂已被扯出窗外。

死者賴爾登遺下丈夫與一對孩子。
美聯社

這扇窗相信被引擎扇葉碎片砸毀。

乘客直播「人生最後片段」

附近乘客迅速出手拉住她，然後有個戴牛仔帽的男人從幾排後衝上來，「但他一個人不夠力氣，另一位男士出手，終合力把她拉回來」。有乘客立即替女子做心肺復蘇，幫手照顧她的鄰座乘客「滿手是血」。另一些人試圖用衣物等東西封着破窗，但都被氣流扯走。

其他乘客慌忙戴上天花掉下的氧氣罩，不少人以為凶多吉少。坐近艙尾盹着了的伯爾曼被巨響驚醒，「我抓緊丈夫的手，心中祈求再祈求，好想再見到女兒」。許多人哭，有人寫遺言，但也有人「很堅強，高聲鼓勵大家說沒事的」。

另一乘客馬丁內斯則一度在facebook直播機上情況，可見他戴着氧氣罩，一臉驚懼。他貼文說：「客機有問題！看來要緊急降落！」他後來說當時以為「正記錄人生最後片刻」，「感覺客機在自由墜落，實在太嚇人了。」

幸好女機長鎮定應對，5分鐘內將航機從32,000呎高空急降到10,000呎，穩定航機，成功在附近費城機場緊急降落。原定3個多小時的航程，終在起飛53分鐘後驚心動魄地結束，乘客在着陸後都大力鼓掌。

救援人員則讚揚乘客「在危急情況下的表現相當令人驚嘆」。惟幾乎被扯走的女乘客最終不治。另有乘客說，看到牛仔帽男士手部受傷。

初步疑引擎金屬疲勞

美國國家運輸安全委員會（NTSB）就事件展開調查，預計要花12至15個月。NTSB主席薩姆沃特深夜開新聞會公佈初步調查結果，指航機左引擎有一塊扇葉脫落，斷口有金屬疲勞的迹象。而引擎罩有一部份掉在距費城機場約112公里外的伯恩維爾（Bernville）。他形容事件「非比尋常」，「這種事不該發生，要找出原因，好制訂防止措施。我們要非常嚴肅處理。」

西南航空總裁凱利（Gary Kelly）指，肇事航機在2000年7月交付，至今升降約4萬次，其中1萬次是在大翻新後；而周日剛做完檢查，未發現問題。去年引擎生產商和聯邦航空管理局（FAA）曾建議航空公司對引擎扇葉做超聲波檢查。西南航空發言人指肇事航機不在該指引範圍內，但現將盡快對同型號引擎做這項檢查。

NTSB前委員戈利亞指航機引擎有一個環，「作用是一旦發生這種事時阻止碎片激射，但結果沒有用。這將是NTSB的重大問號──為何（那個環）失去作用呢？」。他指調查人員將解剖引擎及審視維修紀錄。

路透社/美聯社/法新社

相關新聞

西南航空客機奪命爆引擎事件

國際要聞 5小時前

機師為首批海軍女飛行員 曾駕F18

國際要聞 5小時前

737常用引擎 曾發生扇葉脫落

國際要聞 5小時前

一平方呎破洞 可產生半噸拉力

國際要聞 5小時前

美航機爆引擎碎片砸窗
女客半身扯出機外亡
11.7K
國際要聞
美國發生罕見的空中致命意外，西南航空公司（Southwest）一架雙引擎內陸線客機，前日在飛行途中左引擎損毀，彈出碎片砸破窗，形成大洞，有女乘客半身被氣流扯出機外，其他人合力拉回，但終告罹難，另有7人輕傷。幸而女機長臨危不亂，將客機安全降落。初步相信是引擎金屬疲勞致扇葉斷裂。這是美國的商用機2009年來首宗致命航空事故。

NTSB人員調查爆炸後嚴重損毀的引擎。路透社

載有149名乘客和機員的編號1380波音737-700客機，原定由紐約飛往達拉斯（Dallas），但起飛大半小時後左方引擎傳來轟然巨響，一個窗顯被碎片擊中，機身損毀，說時遲那時快，窗旁女乘客上半身和手臂已被扯出窗外。

死者賴爾登遺下丈夫與一對孩子。
美聯社

這扇窗相信被引擎扇葉碎片砸毀。

乘客直播「人生最後片段」

附近乘客迅速出手拉住她，然後有個戴牛仔帽的男人從幾排後衝上來，「但他一個人不夠力氣，另一位男士出手，終合力把她拉回來」。有乘客立即替女子做心肺復蘇，幫手照顧她的鄰座乘客「滿手是血」。另一些人試圖用衣物等東西封着破窗，但都被氣流扯走。
其他乘客慌忙戴上天花掉下的氧氣罩，不少人以為凶多吉少。坐近艙尾盹着了的伯爾曼被巨響驚醒，「我抓緊丈夫的手，心中祈求再祈求，好想再見到女兒」。許多人哭，有人寫遺言，但也有人「很堅強，高聲鼓勵大家說沒事的」。
另一乘客馬丁內斯則一度在facebook直播機上情況，可見他戴着氧氣罩，一臉驚懼。他貼文說：「客機有問題！看來要緊急降落！」他後來說當時以為「正記錄人生最後片刻」，「感覺客機在自由墜落，實在太嚇人了。」
幸好女機長鎮定應對，5分鐘內將航機從32,000呎高空急降到10,000呎，穩定航機，成功在附近費城機場緊急降落。原定3個多小時的航程，終在起飛53分鐘後驚心動魄地結束，乘客在着陸後都大力鼓掌。
救援人員則讚揚乘客「在危急情況下的表現相當令人驚嘆」。惟幾乎被扯走的女乘客最終不治。另有乘客說，看到牛仔帽男士手部受傷。

初步疑引擎金屬疲勞

美國國家運輸安全委員會（NTSB）就事件展開調查，預計要花12至15個月。NTSB主席薩姆沃特深夜開新聞會公佈初步調查結果，指航機左引擎有一塊扇葉脫落，斷口有金屬疲勞的迹象。而引擎罩有一部份掉在距費城機場約112公里外的伯恩維爾（Bernville）。他形容事件「非比尋常」，「這種事不該發生，要找出原因，好制訂防止措施。我們要非常嚴肅處理。」
西南航空總裁凱利（Gary Kelly）指，肇事航機在2000年7月交付，至今升降約4萬次，其中1萬次是在大翻新後；而周日剛做完檢查，未發現問題。去年引擎生產商和聯邦航空管理局（FAA）曾建議航空公司對引擎扇葉做超聲波檢查。西南航空發言人指肇事航機不在該指引範圍內，但現將盡快對同型號引擎做這項檢查。
NTSB前委員戈利亞指航機引擎有一個環，「作用是一旦發生這種事時阻止碎片激射，但結果沒有用。這將是NTSB的重大問號──為何（那個環）失去作用呢？」。他指調查人員將解剖引擎及審視維修紀錄。
路透社/美聯社/法新社

相關新聞

西南航空客機奪命爆引擎事件

國際要聞 5小時前

機師為首批海軍女飛行員 曾駕F18

國際要聞 5小時前

737常用引擎 曾發生扇葉脫落

國際要聞 5小時前

一平方呎破洞 可產生半噸拉力

國際要聞 5小時前

姐係乘客扯翻上半身翻黎

願主憐憫她的靈魂和她的家人

死神來了

識英文，資料都快 d

Southwest 航班引擎爆炸迫降致1死多人傷

幾排後面衝上黎個男人真係好撚勇

你又話無連登 a/c 既 ？

係，完全唔知自己會唔會一齊有事
人性光輝

等睇沉post

好恐怖

有冇巴打講解下點解架機最後冇事既？

死者死因係窒息定係乜？

同問

內臟壓力？

早排先搭完黎
短程 個零鐘航程 40美金好低屌
下次都係唔坐機翼近引擎位

睇曬都唔明咩叫半身扯出機外

頭頸肢體遭重擊 西南航空女乘客死因確認
美國西南航空前日發生高空引擎爆炸意外，一名女乘客半身被吸出機艙外重傷不治死亡。根據調查，這名女乘客確切死因為頭、頸及身體遭重擊導致傷重死亡。

美國NBC新聞報導，根據費城法醫的死因報告，西南航空意外班機上的死者李爾登（Jennifer Riordan）因「鈍力重擊導致頭部、頸部和肢體重傷而死」。報導指出，先前多家媒體稱李爾登的死因為心臟病發，如今法醫報告證實並非如此。

另據哥倫比亞電視台（CBS）報導，當時李爾登在座位上有繫好安全帶，然當飛機引擎碎片擊破窗戶時，因為內外壓力失衡，讓李爾登瞬間被吸出窗戶外，力道之大，附近多名乘客必須聯手努力把她拉回來，但仍無法救回一條命。（桂家齊／綜合外電報導）

我諗起呢單。
British Airways Flight 5390

點樣淨係上半身吸出機外

機師好嘢

我諗起異形個人形異形
都係個窗破左，然後一直吸個身體直至零為此

英國呢單就好具體
下半身安全帶卡住
上半身係飛機出面
不停撞落機身

而呢單就睇極都唔明發生咩事

好笑

所以坐Econ盡量都唔坐窗邊，一嚟出出入入去個廁所都煩到仆街，二嚟如果實係有咩事第一個就飛出機外

有日收到個email話批咗

你 email 畀佢申請 ?

夠技術，不過班客話落個時，架機好似直插咁

應該機場有 cctv 影到降落情形

應該係控制情況下急降，好似係人在一萬呎底下能正常呼吸。乘客戴嘅氧氣罩容量有限，所以要係佢地缺氧前盡快降至安全高度。

睇文字都驚

死得好撚慘 rip

平時坐飛機都全程扣安全帶

賠到仆街

你隔離個窗爆左既話 扣唔扣都死

好唔舒服
坐商務點攪，

唔係人為，唔會賠好多

因為機倉內外有唔同壓力
機內氣壓加壓咗
所以窗口一穿，機入面嘅空氣衝出外面
力量大到可以吸飛機內唔固定嘅野走
包括人

窒息 斷頸斷背骨爆頭

呢單個機師最後冇死到

//另一乘客馬丁內斯則一度在facebook直播機上情況，可見他戴着氧氣罩，一臉驚懼。他貼文說：「客機有問題！看來要緊急降落！」他後來說當時以為「正記錄人生最後片刻」，「感覺客機在自由墜落，實在太嚇人了。」//

坐緊飛機點直播？

你幾耐冇坐過飛機

唔係唔上得網咩 sorry窮撚無乜坐過飛機

機長係前美國海軍女戰機機師

美軍巴打

唔知邊到見到啲人講佢地戴氧氣罩嘅方法。唔講都唔覺。

要求全球737停飛

引擎扇葉壞咗
諗起之前有支那人掉銀仔入飛機引擎的新聞

呢單你當佢斷頸死會易明d，應該吸出去個陣撞到頭或者頸

無，係零下4-50度都無凍死，又無缺氧先好野

機師揸過f18

換著其他國家既機師相信成機人都會玩完

另一些人試圖用衣物等東西封着破窗，但都被氣流扯走。

唔試下紙皮

窗口位要裝5點式安全帶先得喇

rip

而且呢位前海軍機師非常謙卑
唔會開口埋口感謝國家感謝黨

雙引擎飛機係一隻引擎損壞下依然夠動力飛行，今次一隻引擎事故，不幸係有人命損失。但不幸中大幸係碎片無破壞到控制系統，所以能可控降落。

二是雖然爆窗失壓，但唔等於一定會解體。
好多年前有部737爆到變「開蓬飛機」依然能平安降落。

我都係諗到同一樣野

成件事太神了。
重要無事做番機師。

𠲖，我估我 get 錯嘢。
自

你搭飛機會帶紙皮？

紙皮得咁condom都得啦

下次咁唔好彩我會拎人地個hand carry 行李GAP成個飛埋去.
完全密封係無可能佢一定吸住D空氣走. 最多遮住擋住佢. 咁手上最硬基本上都係上面手提GAP.

全部窗門整細佢啦

呢單洗唔洗賠幾個億

wtf

下個到你

聽6:50
極冷靜咁講someone went out

揸過戰機係唔同啲

好似上面異型條片咁
吸走哂擋住窗既人/物件之後 唔係應該繼續會有好強勁既吸力？
點解得死者有事？

因為吸唔哂 淨係上半身喺出面 塞住左個窿
9up

好撚勁

高質乘客

中二病
氣壓問題你一開行李架
啲行李就會自己飛晒去個窗到
唔好彩仲會扑死附近乘客
其實你一起身都會成個人吸左過去

帶安全帶會唔會無事??